<p><s>El Instituto Multidisciplinario de Historia y Ciencias Humanas, IMHICIHU  <break time="15ms"/>CONICET,  <prosody rate="+1%">presenta  </prosody><break time="195ms"/> su pódcast.</s></p>

<p><s><break time="195ms"/><emphasis>¡Hola!,</emphasis><break time="595ms"/>soy la Dra. Osorio, pertenezco a la sección Geografía, del Instituto Multidisciplinario de Historia y Ciencias Humanas y <emphasis>mi especialización</emphasis> <break time="95ms"/> son los sistemas de información geográfica (GIS).</s></p>

<p><s><break time="995ms"/>Un sistema de información geográfica  es un marco para recopilar, gestionar y analizar datos.</s> <s><break time="495ms"/>Enraizado en la ciencia de la geografía, GIS integra muchos tipos de datos.</s> <s><break time="495ms"/>Analiza la ubicación espacial y organiza capas de información en visualizaciones, utilizando mapas y escenas en tres Dé.</s> <s><break time="495ms"/> Con esta capacidad única, GIS revela conocimientos más profundos sobre los datos, como patrones, relaciones y situaciones, lo que ayuda a los usuarios a tomar decisiones más inteligentes.</s></p>

<p><s><break time="895ms"/>Cientos de miles de organizaciones en prácticamente todos los campos, <prosody rate="+3%">utilizan GIS </prosody> para crear mapas, los cuales permitirán un profundo análisis para la posterior toma de decisiones y resolver problemas complejos.</s><p>

<p><s><break time="495ms"/>Si una imagen vale <prosody rate="+4%">más que mil palabras,</prosody> <break time="295ms"/>un mapa dice más que mil imágenes.</s></p>

<p><s><break time="795ms"/><prosody rate="-9%">Observaremos que</prosody> las herramientas GIS ayudan a establecer prioridades basadas en el análisis espacial. <break time="495ms"/>Por ejemplo, veremos que al analizar los patrones de contagios en una pandemia, los funcionarios de salud pública pueden identificar las áreas más comprometidas y asignar personal sanitario pertinente.</s></p>

<p><s><break time="895ms"/>Permítanme invitarlos a escuchar a mi colega acerca de esta herramienta tecnológica, en una disertación celebrada en nuestra institución:</s></p>

<p><s><break time="495ms"/>Hemos llegado al final de nuestro episodio. <break time="395ms"/>Los esperamos nuevamente en el próximo pód cast del Instituto Multidisciplinario de Historia y Ciencias Humanas</s></p>
